法國總統馬克龍警告：中國疫苗效力不明，恐導致更多變種病毒

就在世界各國陸陸續續收到大批中國疫苗的同時，法國總統馬克宏提醒，這些有效率低的中國疫苗可能會對防疫帶來反效果。

國藥集團12月表示，其疫苗的有效率低於西方輝瑞（Pfizer-BioNTech）疫苗和摩德納公司（Moderna）疫苗。

盡管中國政府沒有公布任何詳細的臨床試驗數據，但一再堅持認為這種注射劑是安全有效的。

法新社報導，盡管與其他疫苗相比，中國疫苗的療效令人擔憂，柬埔寨等國依舊決定接受北京饋贈。

根據法新社，法國總統馬克宏在2月4日對中國新冠疫苗缺乏資訊的情況提出警告，稱如果這些疫苗無效，甚至會導致更多變種病毒出現。

他說，由於中國「完全沒有分享任何有關試驗的信息」，因此來自國藥或科興苗的療效還不得而知。

他說：「這意味著，從中長期來看，幾乎可以肯定，如果這種疫苗不合適，將促進新的變種病毒的出現，這樣絕對不會解決這些國家的情況，」

巴西北部地區馬瑙斯（Manaus）和亞馬遜（Amazon）變種病毒已佔了主體。法國總統馬克龍在大西洋理事會(Atlantic Council)智囊團上表示：這意味着，不論是從中期還是長期來看，幾乎可以確定，中國現階段的疫苗不僅不合用；而且它還會導致新的變異病毒。這意味着從中長期來看，幾乎可以確定，當這種疫苗不適用的時候，它絕對不會解決已採用中國疫苗國家的現狀。

法國總統表示，巴西就是一個很好的例子。在馬瑙斯（Manaus）區域，有感染的病患；有接過疫苗的人；還有人出現了新的病情。

有無法國官方原文

等睇武肺強勢回歸祖國懷抱

盡管中國政府沒有公布任何詳細的臨床試驗數據，但一再堅持認為這種注射劑是安全有效的。

咁都打就真係白皮豬

隻藥無試過，但放心絕對無問題